

A32) \mathcal{F} Prägarbe auf X , $\pi: |\mathcal{F}| \rightarrow X$ Proj.-von Etalem Raum
 $g: U \mapsto \{\sigma: U \rightarrow |\mathcal{F}| \text{ stetig} \mid \pi \circ \sigma = \text{id}_U\}$

(i) zz: g def. Garbe

Bew: Prägarbe: Restriktionen sind einfach
 Einschränkungen von stetigen Abb.

Garbe: Separiertheit:

$$U = \bigcup_{i \in I} U_i, \quad s \in g(U) \text{ mit } \forall i \in I: s|_{U_i} = 0$$

Sei $p \in U$ bel. Dann ex. $i_0 \in I$ mit $p \in U_{i_0}$

$$s(p) = s|_{U_{i_0}}(p) = 0 \in \mathcal{F}_p$$

$$\Rightarrow s = 0 \in g(U)$$

Verkleben: $U = \bigcup_{i \in I} U_i, \quad s_i \in g(U_i)$ mit $s_i|_{U_{ij}} = s_j|_{U_{ij}}$

Def. $s \in g(U)$ durch:

Für $p \in U$ bel. ex. $i_0 \in I$ mit $p \in U_{i_0}$

$$s(p) := s_{i_0}(p)$$

Wohldef weil $s_i|_{U_{ij}} = s_j|_{U_{ij}}$

Stetigkeit & $\pi \circ s = \text{id}$ klar.

□

(ii) zz: \exists kan. Iso $\mathcal{F}_p \rightarrow \mathcal{G}_p$ für alle $p \in X$

Bew:

Konstruiere $\phi: \mathcal{F}_p \rightarrow \mathcal{G}_p$.

Sei $[\sigma]_p \in \mathcal{F}_p$ mit $s \in \mathcal{F}(U), p \in U$.

$\pi \circ \sigma_s = \text{id}_U$ klar

Def. $\sigma_s: U \rightarrow |\mathcal{F}|$ durch $\sigma_s(p) = [\sigma]_p$ σ stetig?

Setze nun: $\phi([\sigma]_p) = [\sigma_s]_p \in \mathcal{G}_p$

Wohldef: Für anderen Repr. $\tilde{\sigma}$ ex. $V \subseteq U$ mit $p \in V$
 und $s|_V = \tilde{\sigma}|_V \Rightarrow \sigma_s|_V = \tilde{\sigma}_s|_V$

$$\Rightarrow [\tilde{\sigma}_s]_p = [\sigma_s]_p$$

Surj: Sei $[\sigma]_p \in \mathcal{G}_p$ beliebig.

Also $\sigma: U \rightarrow |\mathcal{F}|$ stetig mit $\pi \circ \sigma = \text{id}_U$.

Für $\sigma(p) \in [W, \mathcal{F}]$ mit $\sigma(p) \in [W, \mathcal{F}]$

Da σ stetig ex. $V \subseteq U \cap W$ mit $p \in V$ s.d.

$\sigma(V) \subseteq [W, \mathcal{F}]$ Für $x \in V$ ist $\sigma(x) \in [W, \mathcal{F}]$

$[V, \mathcal{F}] \subseteq |\mathcal{F}|$ basisoffene Menge,
 d.h. $V \subseteq X$ offen und $f \in \mathcal{F}(V)$
 und $[V, \mathcal{F}] = \{\sigma \in |\mathcal{F}| \mid \sigma \in \mathcal{F}_p$
 $\wedge \sigma = [f]_p\}$

$$\sigma_s^{-1}([V, \mathcal{F}]) = \{p \in U \mid [\sigma_s]_p = [f]_p\}$$

$$= \bigcup_{\substack{W \subseteq U \cap V \\ \text{offen} \\ s|_W = f|_W}} W$$

Da σ stetig ex. $V \subseteq U \cap W$ mit $p \in V$ s.d.
 $\sigma(V) \subseteq [W]_p$. Für $x \in V$ ist $\sigma(x) \in [W]_p$
 also insb. $\sigma(x) = [f]_x \Rightarrow \sigma|_V = \sigma_f|_V$

$$\Rightarrow \phi([f]_p) = [\sigma_f]_p = [\sigma]_p$$

hij: Seien $[s]_p, [\tilde{s}]_p \in F_p$ mit

$$\phi([s]_p) = \phi([\tilde{s}]_p)$$

Dann ex. off. U von p mit

$$\sigma_s|_U = \sigma_{\tilde{s}}|_U$$

$$\text{D.h. } \forall p \in U: \sigma_s(p) = [s]_p = [\tilde{s}]_p = \sigma_{\tilde{s}}(p)$$

$$\Rightarrow \phi \text{ Iso}$$

Was heißt hier kanonisch?

Die Konstruktion braucht nur $s \mapsto \sigma_s$ und ist
 somit mit den Einschränkungen kompatibel, d.h.

$$s \in F(U), V \subseteq U$$

$$s|_V = \sigma_{s|_V} = \sigma_s|_V$$



A33) X kpt RF $\mathcal{U} = (U_i)_{i \in I}$ auf \mathbb{R}^n
 z.B. $H^1(\mathcal{U}, \mathbb{R}) \cong \frac{\ker(S: \check{C}_{\text{alt}}^1(\mathcal{U}, \mathbb{R}) \rightarrow \check{C}_{\text{alt}}^1(\mathcal{U}, \mathbb{R}))}{\text{im}(S: \check{C}_{\text{alt}}^0(\mathcal{U}, \mathbb{R}) \rightarrow \check{C}_{\text{alt}}^1(\mathcal{U}, \mathbb{R}))}$
 wobei $\check{C}_{\text{alt}}^k(\mathcal{U}, \mathbb{R}) := \prod_{0 \leq i_0 < \dots < i_k \leq n} F(U_{i_0} \cap \dots \cap U_{i_k})$

Bew:

$$\text{im}(S: \check{C}_{\text{alt}}^0 \rightarrow \check{C}_{\text{alt}}^1) = \left\{ (g_{ij})_{\substack{i,j \in I \\ i < j}} \mid g_{ij} \in F(U_{ij}) \wedge g_{ij} = f_j - f_i|_{U_{ij}} \right\}$$

$$\downarrow \phi_0$$

$$\text{im}(S: \check{C}^0 \rightarrow \check{C}^1)$$

$$\text{mit } \phi_0((g_{ij})_{i,j}) := (\tilde{g}_{ij})_{i,j} \text{ mit}$$

$$\tilde{g}_{ij} = \begin{cases} g_{ij} & , i < j \\ 0 & , i = j \\ -g_{ji} & , i > j \end{cases}$$

$$(\tilde{g}_{ij}) \in \text{im}(S: \check{C}^0 \rightarrow \check{C}^1) ?$$

$$\text{Für bd. } (g_{ij}) \text{ gilt } g_{ij} = f_j - f_i|_{U_{ij}}$$

$$\text{also } g_{ij} = -g_{ji}$$

$$g_{ii} = 0$$

$$\Rightarrow (\tilde{g}_{ij}) \in \text{im } S \text{ und damit p.wohldef.}$$

$$\phi_0 \text{ inj?}$$

$$\phi((g_{ij})) = (\tilde{g}_{ij}) = 0, \text{ d.h. } g_{ij} = 0 \text{ für } i < j \\ \Rightarrow (g_{ij})_{i < j} = 0$$

$$\phi_0 \text{ surj? Sei } (\tilde{g}_{ij})_{i,j \in I} \in \text{im}(S: \check{C}^0 \rightarrow \check{C}^1)$$

Φ_0 surj.? Sei $(\tilde{g}_{ij})_{i,j \in T} \in \text{im}(\delta: \check{C}^0 \rightarrow \check{C}^1)$

bel. Dann def.

$(g_{ij})_{i,j}$ durch $g_{ij} = \tilde{g}_{ij}$

Dann $\Phi_0((g_{ij})) = (\tilde{g}_{ij})_{i,j}$ mit

$$\tilde{g}_{ij} = \begin{cases} g_{ij} = \tilde{g}_{ij} & i < j \\ 0 = \tilde{g}_{ij} & i = j \\ -g_{ji} = -\tilde{g}_{ji} = g_{ij} & i > j \end{cases}$$

$$\Rightarrow (\tilde{g}_{ij}) = (g_{ij})$$

$$\Rightarrow \Phi_0 \text{ Iso}$$

Nun zu $\ker(\delta: \check{C}^1_{\text{alt}} \rightarrow \check{C}^2_{\text{alt}}) = \{(g_{ij})_{i,j} \mid \delta(g_{ij}) = (h_{ijk})_{i,j,k} = 0$
mit $h_{ijk} = g_{jk} - g_{ik} + g_{ij} = 0\}$

$$\downarrow \Phi_1$$

$$\ker(\delta: \check{C}^1 \rightarrow \check{C}^2)$$

$\Phi_1((g_{ij})) = (\tilde{g}_{ij})_{i,j}$ mit

$$\tilde{g}_{ij} = \begin{cases} g_{ij} & i < j \\ 0 & i = j \\ -g_{ji} & i > j \end{cases}$$

Wohldef.?

$\delta(\tilde{g}_{ij}) = (\hat{h}_{ijk})$ mit

$$\hat{h}_{ijk} = \tilde{g}_{jk} - \tilde{g}_{ik} + \tilde{g}_{ij}$$

1. Fall: $i < j < k$

$$\hat{h}_{ijk} = h_{ijk} = 0$$

2. Fall: $i > j, i < k$

$$\hat{h}_{ijk} = \tilde{g}_{jk} - \tilde{g}_{ik} + \tilde{g}_{ij}$$

2.1. Fall $i < k$

$$\begin{aligned} \hat{h}_{ijk} &= g_{jk} - g_{ik} - g_{ji} = -(g_{ik} - g_{jk} + g_{ji}) \\ &= -h_{jik} = 0 \end{aligned}$$

2.2. Fall $i = k$

$$\hat{h}_{iji} = g_{ji} - \tilde{g}_{ii} - g_{ji} = 0$$

2.3. Fall $i > k$

$$\begin{aligned} \hat{h}_{ijk} &= \tilde{g}_{jk} - \tilde{g}_{ik} + \tilde{g}_{ij} = g_{jk} + g_{ki} - g_{ji} \\ &= g_{ki} - g_{ij} + g_{jk} \\ &= h_{kji} = 0 \end{aligned}$$

$$= g_{ki} - g_{ij} + g_{ik}$$

$$= h_{jki} = 0$$

Alle anderen Fälle analog

$\Rightarrow \Phi_1$ wohldef

Φ_1 bijektiv analog zu Φ_0 .

Damit:

$$H^1(\mathcal{U}, \mathcal{F}) = \frac{\ker(\delta: \check{C}^1 \rightarrow \check{C}^2)}{\operatorname{im}(\delta: \check{C}^0 \rightarrow \check{C}^1)}$$

$$\cong \frac{\ker(\delta: \check{C}_{\text{alt}}^1 \rightarrow \check{C}_{\text{alt}}^2)}{\operatorname{im}(\delta: \check{C}_{\text{alt}}^0 \rightarrow \check{C}_{\text{alt}}^1)}$$

□

A34) $\mathcal{O}(m)(U) := \{ (f_0, f_\infty) \mid f_j: U \cap U_j \rightarrow \mathbb{C} \text{ holom. } (j \in \{0, \infty\}) \text{ und } \forall z \in U \cap U_0 \cap U_\infty: f_0(z) = z^m f_\infty(z) \}$

z.B.: Für $U = (U_0 \cap U_\infty)$ gilt:

$$\dim_{\mathbb{C}} \check{H}^1(\mathcal{U}, \mathcal{O}(m)) = \begin{cases} -m-1 & , m \leq -2 \\ 0 & , \text{sonst} \end{cases}$$

Bew: Wir benutzen alt. Komplex

$$\check{C}_{\text{alt}}^0 = \check{C}^0 = \mathcal{O}(m)(U_0) \oplus \mathcal{O}(m)(U_\infty)$$

$$\check{C}_{\text{alt}}^1 = \mathcal{O}(m)(U_0 \cap U_\infty)$$

$$\check{C}_{\text{alt}}^2 = 0 \rightarrow \ker(\delta: \check{C}_{\text{alt}}^1 \rightarrow \check{C}_{\text{alt}}^2) = \check{C}_{\text{alt}}^1$$

$$\Rightarrow \check{H}^1 = \frac{\mathcal{O}(m)(U_0 \cap U_\infty)}{\delta(\mathcal{O}(m)(U_0) \oplus \mathcal{O}(m)(U_\infty))}$$

Sei $s := ((f_0, f_\infty), (g_0, g_\infty)) \in \mathcal{O}(m)(U_0) \oplus \mathcal{O}(m)(U_\infty)$

$$\delta(s) = (g_0 - f_0|_{U_0 \cap U_\infty}, g_\infty - f_\infty|_{U_0 \cap U_\infty})$$

$$= (g_0 - z^{-m} f_\infty|_{U_0 \cap U_\infty}, z^m g_\infty - f_\infty|_{U_0 \cap U_\infty})$$

$$f_\infty\left(\frac{1}{z}\right) = \sum_{k=0}^{\infty} a_k z^k \leadsto f_\infty(z) = \sum_{k=0}^{\infty} a_k z^{-k}$$

$$g_0(z) = \sum_{k=0}^{\infty} b_k z^k$$

$$s_0 := (g_0 - z^{-m} f_\infty)(z) = \sum_{k=0}^{\infty} b_k z^k - \sum_{k=0}^{\infty} a_k z^{-k-m}$$

$$\begin{aligned} \delta: (g_0 - z^{-m} f_\infty)(z) &= \sum_{k=0}^{\infty} b_k z^k - \sum_{k=0}^{\infty} a_k z^{-k-m} \\ &= \sum_{k=-\infty}^m -a_{-k-m} z^k + \sum_{k=0}^{\infty} b_k z^k \end{aligned}$$

Für $m \geq -1$ können so beliebige Laurentreihen erhalten werden. Da $\mathcal{O}(m)$ (von \mathcal{U}_0) beliebige Laurentreihen enthält folgt in diesem Fall $\dim H^1 = 0$.

Für $m \leq -2$ verschwinden die Koeffizienten für $k = m+1, \dots, -1$. Also enthält H^1 Reihen die genau diese haben, also $\sum_{k=1}^{-m-1} c_k z^{-k}$.

$$\Rightarrow \dim H^1 = -m-1$$

□